【颱風追擊】1804號熱帶氣旋 艾雲尼 EWINIAR（05W）#2

颱風追擊：熱帶氣旋 艾雲尼

1804號熱帶氣旋 艾雲尼 EWINIAR(05W)
來源：米克羅尼西亞
意義：米克羅尼西亞特魯克群島(Chuuk)傳統的風暴之神。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

新post留名了

麻煩問飛唔飛得嗰啲去隔離post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
目的地

有專人照顧你哋

有無巴絲幫我copy返上個post#2 #3 #4堆data圖落黎呢個post,順便#3 果個係底加返個[/b]落最尾唔該

我quote #2 #3 #4太長會彈app

連登氣象台發出最新熱帶膠力警報

三號強膠信號，現正生效。

預料本post平均膠速每十分鐘10至20個膠reply，請市民盡量遠離硬膠。

氣象台表示暫時無需要改發八號烈膠或暴膠信號。

本post有大量返工撚及小學雞，user應無視煩膠及停止所有罵戰活動。

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

LM

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位[/quote]

快小小同我立即登陸

1800果報有冇e

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-同樣有一定氣象知識但間中會發表奇怪氣溫體感言論的煩膠二號
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

應該登陸

差不多了 唔洗去到明早

唔該過客巴

氣象台偉人

登陸陽江 一路剷沿岸上

8號集氣區

你可以出去自己開個

陽江

CS都撈埋

仲有5個半鐘就到

聽日8號

聽日就係啦，洗乜集氣

05W艾雲尼 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：630km
#2 CPA TO HK：659km
#3 CPA TO HK：630km
#4 CPA TO HK：587km
#5 CPA TO HK：517km
#6 CPA TO HK：467km
#7 CPA TO HK：430km
#8 CPA TO HK：443km
#9 CPA TO HK：448km
#10 CPA TO HK：435km
#11 CPA TO HK：331km
#12 CPA TO HK：239km
#13 CPA TO HK：254km
#14 CPA TO HK：274km
#15 CPA TO HK：350km
#16 CPA TO HK：370km
#17 CPA TO HK：309km
#18 CPA TO HK：191km
#19 CPA TO HK：145km
#20 CPA TO HK：154km
#21 CPA TO HK：220km

令呢度討論氣氛好啲啫

打救班颱風死都飛o既旅客靠你啦

旨意我 佢哋會死得更慘

颱風常見問題:

Q：香港何時/會否發出八號信號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故不能斷定是否會有機會發出八號信號。

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.2N 111.7E N0.1E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E N0.1 280km(WSW)

向北 唉

陽江市準備轉偏南風未

咁多位巴打
因為自己唔係好識睇啲圖
想問下大家觀察後得出嘅結論係聽日8號風球機會大唔大
因為聽日晏晝至夜晚有緊要事係戶外進行
落雨都無所謂 但係打風要延誤就好麻煩

增強未

lm

唔識睇就學啦

改期啦，聽日下就真係會八號

全世界唔係剩係圍住你一個人而轉

最好死撚左去
問你老母做咩生到你咁撚聰明

唔好問啦
呢到d追風撚唔俾問架

腐皮每秒增長中

一向都唔比問
一向都唔准問
學術研究，唔係問掛幾號風球

其實如果大交合甚至我地答到你聽日掛唔掛既話，仲使煩咩
人類好渺少架咋

但係佢嘅問題已經離開咗學術研究的範疇
研究結果對佢哋影響唔關我哋事

大交合都唔敢做預測，你覺得連登仔可以100%預期測到？

要問風球就問自己老母
老母生你出黎講既野你唔去信
信埋哂我地呢啲連登三唔識七既巴打講既野

啱先講完冇耐又有人問

問呢個世界無人知既野又點答你呢

常見問題都po埋出嚟，重有乜嘢未解答到你?

就嚟login了

個風又定左格

我哋都答唔到你幾時掛波，你問嚟有咩意思?

呢到d人痴架麻
上一個post有個仲個話個post係佢開
佢有權話事喎

屌佢老味攪撚到成個小學雞咁

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.2N 111.7E N0.1E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E N0.1 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)

打陽江市

講明答你唔撚倒, 仲問幾時掛幾號波做乜鳩?

沿岸移動就好笑

你咁正常咁入黎做乜
出返去啦
痴既都仲要入黎
你都唔正常得去邊啦

大交合唔識而我地識嘅話, 仲撚有時間係連登留言?

又北

一路向北

唔出奇
變數咁大

唔好理佢啦
我都已經唔想理佢
同佢講野氣都曬

睇下陽江/四邑地形影響有幾大

屌你老鼠，咁你地自己成日拎一大炸數據出黎討論又點點點，又貼曬圖，又話個風會點行邊面幾時升lv幾時降格

咁其他人唔識入到黎咪覺得你地好神好專業囉
有時都睇唔過眼你地班追風撚
人地問下又要俾你地屌
問下d圖咩黎點睇乜黎又話唔信中學無教

都痴撚線，係唔撚係依家個個讀完書都上知天文下知地理十項全能樣樣皆精架？

你估個撚個都好似你地咁得閑一味捕撚住個風咩

問波打去天文台啦
要問超級電腦嘅嘢問普通人
邊答到你

總之見到呢d問題就答聽日一定八號啦
佢地都係想聽呢個答案姐

天文台會在明日視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在明天出門前留意最新天氣消息。

未見過呢句 搞到打工仔訓唔著

大交合今次係咁戴頭盔喎

沿岸橫掃唔出奇

你地下次開post個名加埋小圈子，禁止無氣象學識既人入黎啦

預左聽日要返所以無熄機

1900 eeeee

Ok?

原來問掛唔掛波係等於問氣象知識

喂搞清楚先 有人問學術既野大把人認真答。係問掛唔掛8號先比人屌(雖然我唔贊成屌人) 咁係咪要自己檢討下問題既quality先啊

lm學嘢

1900 N0.1

準備login

可以向東就好了
可惜向北

而家似乎係你好得閒一味jer住個學術post囉
仲有，我地討論圖同數據，使撚理你睇得順唔順眼
要屌你就屌你，使同你擇日？

其實就算上LIHKG有人答你話會8號又點

平時10個有9個都知道網上D人9 UP扮專家信唔過啦, 點解到打風又咁唔理性想聽人9UP分析呢 ?

我地好歡迎唔識氣象既人入黎問，除左問幾時8同飛唔飛到

條向北路經由湛江移到陽江

我好撚肯定你條柒頭現實係一個毒撚黎

想問點解今次個風移動路徑咁奇怪又慢
唔係通常雙颱風先會咁

追左個post一段時間，根本唔洗同班友講到咁複雜
用貼地啲說法，其實答你打到/打唔到係冇意思
即係研究結果得出會打都好，「港共」政府係都唔撚掛你吹鳩得佢漲呀？你有咩數據可以話大交合講大話？香港同澳門向來掛唔掛都係睇市況架啦同實際天氣有撚關係咩 往年咪試過假期有個波廢到雨都冇一滴夠膽死掛個八號上去，問果啲都唔知係咪第一日返工

依家只係屌剩係問會唔會掛8果班咋喎
一路睇住個風, 貼圖貼數據都係講下會點行/點解會增強減弱咁解
決定發8果個係大交合, 唔係連登仔, 剩係想知會唔會出8號波點解唔搵大交合?

Whatever you like
反正邊個柒，呢度一眼就睇到

唔夠人講就話人

沒有明顯引導氣流

屌你老味

就係預咗你班人會入嚟問呢啲問題
我都已經連FAQ都出埋畀你哋啦

寫埋出嚟你哋都唔睇，怪得邊個啫
仲有咩問題要問?

由高登到連登
已經見盡無數on 9 不停講智障野
算吧啦
大家都係集中個風吧

因為佢駁唔到 唔好篤爆

但係係岸邊徘徊
咪會因為地形慢慢減弱

講到連登控制緊台長做決定咁樣樣

簡單黎講

佢上到廣東近海後夾左係鞍形場，之後個個系統篤佢一下搞到打圈，然後副高大東退無埋引導，慢慢漂北，但副高較弱勢力部份低緯西伸，畀返少少東向量佢，就變成而家咁東下北下

詳細既睇返上個post地球兄有講

不一定的

呢層要睇周邊環境支唔支持倒個風維持強度
e.g. 水氣供應(季候風), 地形(平原/山脈), 輻合輻散

咁都有罵戰

柒到駁唔到仲要聲大夾惡十足十啲蝗咁

自己冇留心睇人講嘢就吠，癡線㗎！

屌你老母，我好撚記得上個post有人話星期六有親人出殯，話希望唔好打風炸
點知你班撚樣其中一個竟然俾說話人聽

我就覆個位巴打都希望當日唔好打

佢仲要加多句打孖出殯

你班撚樣又有無尊重人啊？

圖 OR 老母 ?

cls，睇咗追風po咁耐，一向都話唔好喺度問埋啲白痴問題，而家仲要聲大夾惡，都唔知咩世界

暫時個位置風切唔大, 水氣未斷, 海溫係到, 應該冇咁快減弱掛
到時login咗繼續向北就唔知了

Block咗佢就算啦
阻住晒

果頭好似成日有水龍卷

點解大交合d圖個風會掟個咁怪既彎

之前黑格比係咪都係貼住條岸線咁行 ？

其實睇天文台就得

Agger 唔理左果啲人講野就自然無人理

係你口中講尊重人

在 下 午 6 時 45 分 左 右 ， 長 洲 有 水 龍 捲 報 告 。

點，你班撚樣仲有乜好講？有無尊重過人地？

長洲水龍捲報告

學樓上巴打話齋Block 7佢就算，唔好浪費時間去啲無謂嘅辯論浪費版面

個風唔識郁 成日都未登錄

hello

隨便

咁你搵講嗰人叫佢道歉，你屌哂我地所有人公平咩

竟然仲未login住

其實不嬲掛波都係睇風力變化

上連登少少打擊口臭都受唔到就自己離開
咪撚阻住啊叔追post

可以落三改一呢

我自己都冇諗過會上到8

張保仔

都差唔多，差0.1N左右

係咯, 你一碌鳩打一船人仲有乜好講?

有掛波撚回呢句咪得

天文台會在明日視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在明天出門前留意最新天氣消息。

特別天氣提示

在下午6時45分左右 , 長洲有水龍捲報告。

2018年06月07日 19時20分更新

大佬阿 呢班追風撚成年先有機會威幾日。比人扮下神秘高深莫測得唔得阿。

無腳雀仔 永遠都唔埋岸

你要找悔氣唔該搵佢哋，唔關我事

仲有唔該問掛唔掛波之前睇咗FAQ先
其他人都係
我就嚟講到口臭

好慢

屌你老母不如睇清楚邊類人先俾人屌好撚過啦懵撚

痴線 成日想借啲意問會唔會掛8號波
連天文台都唔知既野，啲傻鳩喺到問 如果連登仔係知既話唔駛打份牛工啦 一早去左做法師或者國師

[*FINAL WARNING*]
EC 07/00Z ENSEMBLE + HKO 07/11Z POSITION.

完咗個topic佢啦
艾雲尼話佢都差唔多埋岸, 大家關注返佢

颱風常見問題:

Q：香港何時/會否發出八號信號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故不能斷定是否會有機會發出八號信號。天文台會視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在明天出門前留意最新天氣消息。

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

想知會唔會8打去1878200問嘛
又唔係連登仔扯波點解要係到問

颱壇講緊可能有中心轉移，新中心轉到較南面
大家留意機構s有無反應/點反應

問得出又點會有膽打去問 成碌柒咁

睇下想連續E定S

停留追定位或者E0.1

高潮就未必有，但可能遲少少登陸only

沿海岸線行

上川島或成最後贏家

可能陽江市咋

2000 N0.1 E0.1

或者inbox天文台台長嘅fb都得
台長仲專業過我哋啦

不過佢夠膽問先算啦

氣壓差圖好大機會又真係中

落雨返工好撚麻煩

唔會八號
大家可以安心返工

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.2N 111.7E N0.1E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E N0.1 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.5N 111.8E N0.1E0.1 260km(WSW)

2018 年 06 月 07 日 19 時 北緯 21.4 度 東經 111.7 度 熱帶風暴 每小時 75 公里

又向北走

慢慢追

嗨

聽日會唔會打8號波?

追咩呀

唉真係救命 弱智可其多
當睇唔到算

香港以北果段, 減弱完再增強再減弱直到出海

聽日會唔會八號波？

多的是

小弟唔識天文，請問可唔可以教睇邊幾張圖同資料
可以估計到聽日天文台掛八號風球嘅機會率？

1. 唔關天文事 係氣象
2. 學識睇地圖同上hko睇路徑圖

聽日放假一天 開心

係正正北變返TD
十足海高斯咁

快快手北多D極速減弱消散 一係就唔落雨一落就落唔停

個風冇料到啦 啦大船排住隊照泊碼頭

死唔斷氣

九龍城好大雨

90W - EC 07/00Z

多謝巴打回覆
小弟睇完天文台個幅路徑圖
佢話個風喺香港以西三百公里內登陸喎
咁唔知個風可以令到幾遠嘅範圍吹好似八號風球咁大嘅風呢？

9點應該login啦

唔識睇 請問係唔係轉左向？

要睇風圈大細

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 45 海 浬 。

玩死班預報員, 不停loop增強為一xxx /減弱為一低壓區

咁佢風圈大細可以喺邊度睇到？

其實第2張圖已經好明顯預計個風會行去邊

佢應該將2個風撈亂咗

地圖都唔識睇

都係天文台

唔知有冇命捱到出番海呢

HKO主頁>為船舶提供的熱帶氣旋警告

葵涌果種橫風橫雨，真係完勝洛克

突然勁大雨 嚇一嚇親

但係家陣船照埋，街車吉重櫃照交收

忙到仆街

因為引導氣流唔穩定, 呢個風難預測, 今朝之前都仲係預計一路向北
但因為副高(引導氣流主要來源)比預期更早係個風下面西伸, 東向量比預期多, 於是一路向東北-東北偏北到依家

佢環流比較細, 如果保持呢個size, 至少要行到100公里內而又唔減弱, 先有機會令香港吹烈風

邊個島會係最後贏家

所以一路都話
唔好QUOTE佢哋
等佢哋無癮
好過同佢哋玩泥漿摔角
破壞晒討論氣氛

謝巴打s
1海浬即係等於1.852公里
每小時33海浬即係八號風球咁大嘅風
咁個風嘅烈風圈係45海浬即係八十幾公里
係唔係即係個風如果去到香港八十公里附近先會掛八號？

可以咁理解

基本正確

係

終於成功引導到一個人自己學睇

仲要睇埋地形
唔係入咗風圈就一定有相對風力

原來仲有呢樣嘢架，我諗好多普通人如我都應該唔識得搵呢樣嘢唔

學識咪好囉

今次真係帶到好多雨量 雖然都係低過平均值，不過好在唔洗大旱

冇乜期望既風帶黎既雨量
今朝搭車一踏入沙田由無風雨突然好似世界末日黑雨咁
見屋企無雨懶無帶遮

一問會唔會掛八號就淨係識屌屌屌，叫人睇圖
睇圖邊搵到答案？

中間仲要搵個俾船長睇嘅報告
再將海浬變公里，同要知道八號風球係幾大風
對唔少人來講係唔容易，亦唔會想做咁多嘢先搵到個答案

過完城隧澎澎聲 以為去左第二個國度

好有成功感 好感動

冇人一出世就識既
當你想知一樣野就會去揾架喇
呢到有邊個唔係普通人？

識架
天文台幅路徑圖幾時先學下日本咁出埋強風圈

Lm 學野

長洲水龍捲

係架，睇圖係冇答案架，所以咪話冇人知幾時掛八，唔好問幾時掛八囉

今年第4號颱風「艾雲尼」（熱帶風暴級）的中心已於今天（7日）晚上20時30分前後在廣東省陽江沿海再次登陸，登陸時中心附近最大風力8級（20米/秒），中心最低氣壓為990百帕。

去日本 bye bye

想知又唔學咁咪自己打去天文台/睇天氣報告囉
唔識咪學囉，附近有冇圖書館啊
識唔識用Google啊？

台灣預測路徑獨樹一格

已登陸

日本都去唔到

你個名

同埋其實唔識睇唔學唔打去天文台又唔Google 都無問題
天文台每小時都有update 有講掛唔掛8號ga wor

唔明

想問唔明咩

玩撚完

若然不是周杰倫 就仲有計傾

會唔會誤會咗呢個係艾雲尼

我都係由高登開始做CD Rom追氣候post自己慢慢學，依家child登d小學雞奉止要餵到埋你口仲要俾你屌返轉頭

另外果班傻閪每隔幾個comment洗版問會唔會8號會唔會8號會唔會8號, 當正呢度既人係預言家咁撚様好心用吓個閪腦啦

做左成8，9年CD ROM都忍唔住出聲，好地地學術俾你地班豬閪污染哂

我10號去日本，睇天氣報告都無話打風，點解去唔到？

巴打話個風去唔到日本

登陸陽江市了

靜觀

咩叫更改信號
改高定改低講唔定

個風連日本本土都掂唔到
除非你去果啲小笠原/父島呢啲外島姐

已經睇慣左
難得呢度巴打個心態沒改變
繼續學術討論

交合定正係陽江港正南，啱啱好仲係海

頂頭盔大到 都第一次見咁寫

新講法

唔影響本州，但有機會影響三宅島、八丈島(由東京都管轄)
所以「去唔到日本」嘅講法唔係好啱

jtwc個網係咪死咗
上唔到

理論上西掠香港既風都有機會吹去日本？

佢自己都驚個風會唔會似今日咁比預期偏東咁行

以後留言會變返以前咁有質素

在下午9時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港之西南偏西約260公里，即在北緯21.6度，東經111.8度附近，預料向北或東北偏北移動，時速約10公里，移近廣東西部沿岸一帶。

在過去數小時，本港風力有所增強，離岸及高地吹強風。預料三號強風信號會在今晚維持。

雖然艾雲尼即將在廣東西部登陸，但與其相關的雨帶仍會為珠三角一帶帶來狂風及大驟雨。

天文台會在星期五視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在星期五出門前留意最新天氣消息。

有，但要睇引導氣流，所以冇話一定

水浸都係黃雨.jpg

新講法=55波

Agree

等等

你以為上面條路線係 艾雲尼 ?

thanks bro

我覺得佢係
上面條路線係一個菲東既熱帶擾動, 不是艾雲尼

login username: Ewiniar2018

1st login password：Xuwen,Zhanjiang
2nd login password：Haikou,Hainan
3rd login password：Yangjiang,Guangdong

完場

不確定性都高
可落一可上八，亦可以落晒所有波，出黑球都仲得

近岸磨都仲有少少幻想空間加時
直入內陸就可以完場

( Show Blocked User - 普羅米修屍 )
冇眼屎乾淨盲

中心喺海陵島上空？

呢條友晨早block撚左

I don't know where the hell is the phone now Hainan?

最好連BLOCKED都唔駛寫出嚟

當佢唔存在就得

陽江海陵島

好鬼大雨

點解好似痴住海岸線掃咁

睇咩雷達圖比較好?

似係咁，有錯更正

一鋪蛇都幾關心個風

陽江雷達圖

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.2N 111.7E N0.1E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E N0.1 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.5N 111.8E N0.1E0.1 260km(WSW)
2100 21.6N 111.8E N0.1 260km(WSW)

等睇陽江既實測
我估21m/s

一路向北了

原本都係預一仔封頂
依家都已經超乎預期啦

人總是貪婪的

沖涼瞓覺聽朝準時返工

唔係唔比問，但可唔可以唔好咁自我中心撚？
天氣o既野，第一係無人可以控制，來去都係關心自己會影響行程點點點，除左on9 係乜？
第二呢到係講technical野，唔係點解去唔去得成旅行。
第三，旱左咁多日而家落返水本來就係件好事，唔知o的撚樣怨乜柒。

你有幾重要事都好，都冇人可以改變到天氣變化，係唔係8號都係冇人可以控制，由出發點就係錯，唔比o屌先奇。

真係唔知邊個自我中心
人哋好聲好氣問 又無講係旅行
咁都要屌

有人影到長洲對出海面有水龍捲

你連乜撚叫尊重都未識，死返出去圍爐啦。
如果係問學術野大把人答你。
如果只係關心個天氣會影響到你明天心情同行程，關人撚事？ 冇人叫你一定要做o的同個天作對o既事。

在下午10時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港之西南偏西約250公里，即在北緯21.6度，東經111.9度附近，預料向北或東北偏北緩慢移動，在廣東西部沿岸一帶徘徊

彈出彈入

2200 E0.1

向東行呀，屌你老母艾雲尼

玩咗咁耐你地真係唔悶咩

比返日我地休息下啦

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.3N 111.7E N0.2E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E STNR 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.5N 111.8E N0.1E0.1 260km(WSW)
2100 21.6N 111.8E N0.1 260km(WSW)
2200 21.6N 111.9E E0.1 250km(WSW)

E

個風好似冇咩人講
就算90度轉個個都覺得冇可能吹正

即係個風走左定係未走

零號戒備訊號標誌

成碌J咁

好難捉摸

中心進入HKO雷達範圍

自己上天文台睇下圖就知

叫咩艾雲尼 叫方唐鏡啦屌

仲係海？

uncle 隻風眼

差唔多登陸啦

南海之王話未login

按呢張圖, 依家係海陵島東面

雷達 睇都應該未 login

留名

下一報應該真係登陸

東
彈出彈入 人生充滿希望

其實咩叫近岸爆發？
係咪純粹指近陸地既時候巧合地增強
並唔係近岸因素而增強？

聽朝會8號？

係呀

傾向信CMA
佢地應該點都有internal站睇風向

仲有個幾鐘就8

login再logout

唔使聽朝，今晚12點

8号風球

就八號

2200係咪要pre

CMA: 登陸個近岸島仔都叫登陸

陽江市江城區閘坡鎮 (海陵島)

識睇，一定睇問幾時掛八號既user

同問

特登搵個殘體字引戰 波台狗識玩

無人受，果然有返d學識

唔通唔識打風字嘅殘體?

風向係地面
雷達係~3000m高
裸跑緊嘅話佢地唔match好正常

聽日肯定係8號

聽朝會唔會打八號風球呀

50%

一係打一係唔打

當然唔知資料共享嘅情況係點啦
但理論上掌握資料越多應該更容易有準確定位嘅

一路係海岸線磨緊

天文台會在星期五視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在星期五出門前留意最新天氣消息。

好睇了

艾雲尼 : 你地班仆街以為我又Login ? 我又出返海玩下先

吸晒大陸沿岸熱既工业废水，一定爆发

HKO係咪唔打算再update條track，even宜家仲係3號

我見個風識兜彎 聽日8號就爽了

厲害了 我的艾

大交合預佢北
但個風係都唔北
咪變咗直角假身

同埋位置係每小時更新
但預測係一日兩次咁
所以有時會唔match

keep住直角login, 仲要向西北行

都有D關係既
有時地型關係個海會積住多D熱量
好似天鴿果時珠江口對出係滾水區俾佢爆發增強

predict都pre唔撚到個風想點撚樣 點Update Track

又大雨返

I mean頭先過哂十點都未update（點都要郁返個時間點）同埋更新2200定位
不過啱啱見到佢地update左了～放棄左段直角假身

水氣被90w搶左唔少 入夜之後對流不斷減弱 一但登陸 減弱速度會幾快

依家條路徑應該出唔返海翻生
行到珠三角最多變一大pat雨區

呢個應該算係巧合
地形好似唔係煲水嘅主要因素

未到都咁大雨既..

定你老母

想問下水龍捲點先會形成?

對流開始gg

2018 年 06 月 07 日 22 時 北緯 21.6 度 東經 111.9 度 熱帶風暴 每小時 75 公里

又停左

頂唔順了 開始

今次大交合好似輸

打工仔死左條心吧啦

準備降格fd

彈出彈入喎打我丫笨

咁樣完場

個po咁靜

完了吧

颱風常見問題:

Q：香港何時/會否發出八號信號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故不能斷定是否會有機會發出八號信號。天文台會視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在出門前留意最新天氣消息。

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

登陸了，開始没人搭飛機

夠鐘散場

接受現實了 早啲訓聽日返工

?

推

八號

講六月八號嗰啲on9仔收收皮先

睇天文台apps 好似就黎login

我知根據過往經驗，颱風由東向西行吹襲廣東東部沿岸的話，好似成日比地形吸埋岸提早登陸。今次呢個路徑比較少見，會唔會因為地形關係增加個風的東向量呢

真係你唔悶我都悶，唔理咪算

呢個時期啲風 有無發覺都係西向東走

例子？

N0.1

入陸完場的節奏

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.3N 111.7E N0.2E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E STNR 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.5N 111.8E N0.1E0.1 260km(WSW)
2100 21.6N 111.8E N0.1 260km(WSW)
2200 21.6N 111.9E E0.1 250km(WSW)
2300 21.7N 111.9E N0.1 240km(WSW)

所以8號機會大唔大

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報
三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午11時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港之西南偏西約240公里，即在北緯21.7度，東經111.9度附近，預料向北或東北偏北緩慢移動，在廣東西部徘徊。

西!!!

有73.65%
利申：自己電腦計算

100% call定fd上屋企打牌啦

其實登陸未

即係登陸左未?

2300 21.7N 111.9E N0.1
240km(WSW)
真係估佢唔到！

無講就應該未login

答哂啲問聽日會唔會8號既人

仲有一個鐘到就8號

已登陸陽江市了 .....

冇錯呀

菲律賓嗰邊好似有個風形成緊， 不過吹向日本

你好型啊

關我撚事呀，聽日要8號呀

睇死大交合唔會掛

訓先

05W艾雲尼 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：630km
#2 CPA TO HK：659km
#3 CPA TO HK：630km
#4 CPA TO HK：587km
#5 CPA TO HK：517km
#6 CPA TO HK：467km
#7 CPA TO HK：430km
#8 CPA TO HK：443km
#9 CPA TO HK：448km
#10 CPA TO HK：435km
#11 CPA TO HK：331km
#12 CPA TO HK：239km
#13 CPA TO HK：254km
#14 CPA TO HK：274km
#15 CPA TO HK：350km
#16 CPA TO HK：370km
#17 CPA TO HK：309km
#18 CPA TO HK：191km
#19 CPA TO HK：145km
#20 CPA TO HK：154km
#21 CPA TO HK：220km
#22 CPA TO HK：169km

今晚200hPa西風槽會開始接近風暴上空，唔知有咩驚喜呢？ （不過機會好似好渺茫）

希望繼續落大雨
追返多少個mean

個3號頂唔頂到聽朝呢

遠水難救近火

Wiki幫到你

開始近

就快要8號啦

想知最後水塘啲水升返幾多
好似呢兩星期都會落雨

其實依家強風有無8中4

其實有幾近先掛8號

誠哥退休，力牆無哂威力
想問下聽日會唔會8號？
唔想返工

利伸：盼風撚。成班扮撚哂專家學術7頭皮，屌哂你地老母

唔想返工可以辭職

8中3

有8中3
不過應該得長洲個強風係維持到T3期間，其餘兩個站都係T1期間出現

唔想返工可以叫您老母做雞

辭職後幫你老母執骨

果班一定係死毒撚 正正常常點會想返工

你地覺得聽日有八號機會大唔大？

十二點會八號

班毒撚扮專家，對撚住個天氣圖打飛機就叻

執完就好返工喇

Login完先掛8號有冇先例呢其實

大交台咁大個頭盔

我睇除非keep住東幾個中如果唔係都好難上8

聽日朝早三號機會大唔大

想問下有個巴打 POST 左 CPA TO HK 個段野意思係咩?

我淨係唔撚想返工 話知佢背後有咩理論 聽日一定要8號波

大過大快活

認真？點解咁講

得啦 好撚煩 聽日100%8號啦 ok?

想打風果班一定係懶鳩黎

條天線比佢吹到睇唔到電視

咁你入黎做乜
出返去返工啦

聽朝三號機會大唔大 三號唔洗翻工

預測中心同香港最近既距離

？

最接近香港嘅距離

好煩

我個名

sorry 咁大唔大

蓮花

5050

唔該巴打

86年peggy勉強算係

下...3號都5050

天文台會在星期五視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在星期五早上出門前留意最新天氣消息。

Ok可以，但咪住先
我哋唔係專家..咁你又問？
我哋班非專家點知姐

應該冇啦 聽日要返學啦

個預測係美國關島海軍果邊出既 準確度有眼見

Closest point of approach

三號都唔知有冇 八號應該冇機了

返工撚注意

12:00 就8號

CPA=closest point of approach
即係最接近香港嘅距離
JTWC每次更新預測路徑圖都會有寫最接近幾個大城市嘅距離
每次更新預測CPA都會唔同咗
巴打留底作大家鞭屍之用

我已經唔記得左蓮花

你點知

好似見親三號維持一段時間都唔會8
但今次多咗句視乎星期五天氣更改風球真係好奇怪

專家唔係講你啦，衝出黎柒 扮專家資格都未有
咪住先咪住先，柒撚到

姐係如果8
就係第一次西登後先上8

因為無引導氣流 好難估佢點行

每次睇都好好笑
桜巴
今個風季又跟你學野

8同1都有可能

除非xxx，否則改發更高/八號信號的機會不大

大家唔使驚喎
特殊學校三號就停課 安心訓覺啦

即刻未來幾粒鐘如果keep住東行出返海先有機會

返工撚只求答案不求理論
不要問只要信

特殊工作者

幼稚園都係

如果keep住北
分分鐘直接取消埋

追風真係好刺激
明明無威脅都可以近岸爆發
就算有嘅都可以無啦啦減弱

追通宵先刺激
登陸先瞓得

其實有心想知咩情況下會掛8 咩情況唔會嘅巴絲
(唔係講緊聽日大唔大機會)
可以上天文台或者Wikipedia
先了解下”八號烈風或暴風信號”嘅定義
從基本著手
再了解下有咩因素會影響香港嘅風力
例如熱帶氣旋嘅環流大細 風力結構 行進速度 當時嘅大氣環境 香港以至華南嘅地型因素等等
一步一步去認識打風呢回事

屌你老母返工撚唔識上天文台網就返去老母個閪到

咪撚再上黎

垃撚圾

泊風撚 八號撚 貨櫃交收撚 uncle撚將全面進場

成日比人屌
所以改下字眼/度好句子,戴好個頭盔,盡量令自己立於不敗姐

今次寫到咁 點都好穩陣

Btw真心對氣象有興趣嘅無任歡迎

返工撚問下冇問題 但答唔到你想要嘅問題

就癲撚左嘅 唔該死返出去

對住天氣圖打飛機射唔出，嬲嬲豬 扮專家好撚大官威
叫人咪撚上黎

我都學咗好耐先識睇強度 緯度 點解會轉向 嗰啲
但圖睇極都唔明 唔明點解下下入嚟問有無八
仲話返人扮專家
明明自己連功課都唔做
咁唔想返工點解唔辭職

你唔係覺得佢地有心了解下ma

死返出去啦 一陣夜左訓 第朝遲到比老細屌屎忽呀垃圾

睇雷達真係好好笑

登陸咗陸地 無得從海洋補充能量
只有再不停減弱 就算再靠近香港
都唔上八號啦

乜柒都唔識
想問下風係咪上左陸就會減弱

咁唔想返工點解唔拎綜援 再唔係去拎張白卡拎傷殘津貼啦好嘛

好似磨黎磨去都入唔到

岩岩reply完上面就有解答

仲要結構好左

出返海有無機會補充能量
如果一出海又會唔會近岸爆發

要問幾時打8號嗰啲，唔該同我擘大眼清楚呢度先

我就嚟講到口都臭

句視乎天氣係幾個鐘之前已有
果陣仲未改話三號會維持一段時間
改左維持一段時間 del淨句視乎天氣只係留個後路啫

Login 左？

佢智障撚識咩 佢老細唔炒佢驚比人告歧視炸

出面水靜河飛

好似喺陽江市中心上空

特殊學校就三號波唔使返
咁咩工三號波唔使返？

聽朝10 號

叻女

想知三號波維持到聽朝機會大唔大？

聽日一定八號

做功課啦好無

有d户外活動會取消

來源：日曆

好小可打風前夕咁靜，想學野都冇

D傻鳩真係笑死我

唔係畀面市長
我真係好想出返呢個version

老老豆豆
其實依個點解一定要淨係問8唔8號
次次條路徑一指香港就一大班人入黎問
就算有個ts中出香港
大交合唔掛就唔掛架啦
同埋天氣，氣像嘅野變幻無常
臨門減弱嘅野都唔出奇
再者，依度係學術台
班專家po哂啲有用嘅資訊出黎一齊睇
有無機會8號嘅咪自己學下分析
反正班專家都答你地唔到
大交合更加成日帶頭盔啦
間班專家有撚用咩，班專家唔答又要屌人老母，自己無付出就想要有收成，不撚知所謂
班專家無收你地錢，
你地話依個po小圈子
想入依個圈子就問下啲有啲學術性嘅野
大把巴打願意答你

有無風試過登陸完出返海即刻近岸爆發？

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.3N 111.7E N0.2E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E STNR 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.5N 111.8E N0.1E0.1 260km(WSW)
2100 21.6N 111.8E N0.1 260km(WSW)
2200 21.6N 111.9E E0.1 250km(WSW)
2300 21.7N 111.9E N0.1 240km(WSW)

2018/06/08
0000 21.8N 111.9E N0.1 240km(WSW)

睇雷達又真係靚仔左

通常登陸都會俾陸地或多或少破壞咗結構
我諗強度唔跌都已經好叻
好難再爆上去掛

不過北向量真係多左

都無用 log in左

又係北向

我真係唔知佢地咩心態同思路
又要問 比人屌完就屌番人扮專家
即係問之前覺得我地唔係扮啦, 如果我地係扮你都唔會問啦
你自己諗下會唔會有班專家係Lighk 9up左1500個回覆啦

肯東未呀......

班友係庇護工場入筷子

想問下係咪要等到西風槽亂入果時
先會有明顯既東向量

其實要等東面個脊場收大皮先會E>N
不過睇得出東脊係有敗走嘅跡象
邊個位轉東就真係難講

喂

成日問幾時8號嗰班巴絲

依家8號喇！！！

正

人地訓覺豬喇 一陣返庇護工場遲到點算姐

其實估下會唔會上到8號，都有d趣味

冇可能啦

錯在喺學術台問囉

正如你唔會喺考試嗰陣攞電話出嚟玩㗎嘛

[認真]1分鐘教識你點樣評估會唔會有8號風球

1. 首先要知道8號風球嘅定義，根據《天文台熱帶氣旋警告信號小冊子》，8號風球表示香港近海平面處現正或預料會普遍受烈風或暴風從信號所示方向吹襲，持續風力達每小時63至117公里，陣風更可能超過每小時180公里，且風勢可能持續。

2. 知道咗遊戲玩法，簡單講即係持續風力夠63 km/h就得啦，咁而家你就可以搵下電腦點樣預測香港嘅風力變化。 提供兩大主流電腦模式：歐洲中期天氣預報中心嘅電腦模式(ECMWF)，同埋美帝嘅電腦模式(GFS)俾你參考。唔想開browser 嘅話，App Store同Google Play都有windy嘅app，好快裝完用得。

3. 揀返你關心嘅時間，例如你想知道聽朝會唔會有8號波，喺下面條時間軸揀返聽朝返工時間早上8點。一入去個app，default show俾你睇嘅已經係地面嘅風力預測，唔使你操心。篤一篤個mon，佢會彈個說明出嚟，話俾你聽你揀嗰點嘅風力。呢到你要小心單位，63 km/h = 34 kt，即係話如果你default睇到嘅係用kt做單位，咁8號波標準就係34kt。如果你計少少數都懶，windy已經好貼心咁幫你油晒顏色，總之紅色就係8號波風力，黃黃哋色就係3號。

4. 唔使紙上談兵，即刻實戰俾你睇，電腦估聽朝會唔會有8號波？

兩個電腦模式都估聽朝香港附近風力連黃色都未到，意思即係電腦估聽朝香港3號波風力都未到，咁你覺得8號波機會有幾大？

頂，原來咁簡單 ？呢到啲人又講到好難 咁要大交合嚟做咩
看似簡單，其實暗藏陷阱，以下列舉幾項有可能令你坐定粒六，熄晒鬧鐘安心瞓覺之後以後都唔使再返工嘅原因：
- 電腦預測本身有慣性偏差。早嗰排日日34/35度，無一日係電腦估到。咁係咪代表電腦無用？又唔一定喎，假如你知道電腦估親32度都會變成35度，都會對你有幫助。咁電腦估風力又如何？呢個需要靠你平時有睇開電腦嘅預測先會有準確嘅解讀。知己知彼，先可以百戰百勝。
- 電腦估錯。記唔記得上星期傳媒煲今個星期打隻勁風？咪就係而家呢隻囉。雖然而家隻風已經好近身，但你關心緊會唔會8號波，係一個好精準嘅風力，電腦估錯少少都足以令你致命。
- 風球同風力未必掛勾。遠水不能救近火，隻風殺到埋身，海啲船走晒去避風，手上有嘅觀測數據其實好少。眼見隻風來勢洶洶，即使電腦估風力唔達標，穩陣起見仍有可能出咗高啲風球先，例子有不斷俾人傳頌嘅蓮花(2015年)同洛克(2017年)。
- 唔同電腦模式嘅預測可以差好遠。幾日前嘅預測，可以一個模式估10號風球，另一個模式估1號風球。對聽日嘅預測，亦可以一個話8號波可以打成日，另一個話8號波都係窄窄哋。要信邊個？又係要靠你平時有無留意開唔同模式嘅特點。
- 電腦嘅預測每隔幾個鐘都可以好唔同。噚日朝美帝模式話隻風會一路向北，6個鐘後改做一路向東北，再6個鐘後又變返一路向北。跟車太貼真係好易生意外。

借唔借得嚟擺FAQ?

班人真係要畫公仔畫出腸先得

巴打好有心機

弱能人士？

有冇預測幾點落雨，落幾耐既app

天文台

myobservatory

已經八號咗幾個字

地球人巴打

先唔講佢個9日預測有幾無能...
佢個雷達圖...除非我用量角器同間尺，如果唔係，我都分唔到係1點落雨，定5點先落

昨日雨量：47.4mm

我就睇開雨帶嘅移動速度，再自行推算嘅

暴雨唔同颱風, 係難預計好多
好多時電腦估香港落雨就變左深圳落

人地都係計距離同時間
正常目測雷達圖都好易估到時間
係大雨同細雨就難估

先唔講你連loop下雷達圖睇趨勢都唔識先
其實天文台app入面有樣嘢叫定點降雨預報嘅 係電腦預報嚟 唔經天文台啲人嘅手嘅
想研究下嘅自己入個app搵

還是記起
無道理的對罵是年紀小的不智

都係windy，你可以揀返睇雨嘅預測，如果你用app，你可以click右上角(網頁版一開你就會見到右上角有得揀)，會有其他天氣元素俾你揀返，但你要留意電腦估雨真係好唔準，只宜參考不能盡信

明顯北移啦 再見

如果能夠結束咁多無謂嘅爭拗嘅話我當然歡迎

掛唔掛八號都要番

我睇個定點降雨預報，不如睇個雷達圖9估...
我就係唔想9估先問下有冇其他app、你咁燥做乜？你係天文台開ot冇野做，mon po屌人阿？

想問下個app右上角有得揀風速同陣風，有咩分別？
同埋唔同高度個風速都會唔同，咁個63km/h係睇地面定係點？高d係咪for飛機睇？

今日晏就飛

Thx呢位巴打，我試下用

八號一樣可以起飛
三號一樣可以delay

都係嗰句啦
天氣既野冇人會知係點
我地唔係預言家乜乜柒柒
好多野都係要靠經驗累積
乜都一步登天既你就做左神啦

我可以同你講 其他app嘅預測都係同9估無乜大分別
同埋我語氣重啲唔代表我燥嘅
我亦都無興趣屌閣下嘅

睇雷達圖都知d 雨區發展消散得幾快喇
仲問有冇定點
香港咁細
黃大仙落雨鑽石山冇雨都得喇

天文台雷達既係實際觀察到既數據，已經存在係差在過唔過到黎香港
電腦估雨帶係真係由零開始，可以你落到狗屎咁電腦仲顯示緊呢到無雨

簡單黎講，雷達係臨近時用既，係睇已經生成既雨帶啱啱點行去推斷之後移動路徑，然後推算幾時落，落幾耐，落幾大
電腦估算係一日或以上用既，係估算呢一日有無雨帶發生，當雨帶已經形成甚至落緊雨，電腦預報任務已完成，唔會再有人睇，睇黎亦無意義

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.3N 111.7E N0.2E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E STNR 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.6N 111.9E N0.2E0.2 260km(WSW)
2100 21.6N 111.9E STNR 260km(WSW)
2200 21.6N 111.9E STNR 250km(WSW)
2300 21.7N 111.9E N0.1 240km(WSW)

2018/06/08
0000 21.8N 111.9E N0.1 240km(WSW)
0100 21.9N 111.9E N0.1 240km(W)

北到尾

風速係持續嘅，而陣風就係講緊一瞬間達到嘅風速。舉例嚟講，雷雨啱啱開始落嗰陣可能突然之間好大風，但呢個風勢可能只係持續幾秒，落得出雨之後又無咁大風。咁嘅情況「陣風」就會好勁，但(持續)風速就只係一般

(延伸閱讀: )

8號波嘅參考站都好接近海平面，所以如果你想睇夠唔夠8號波嘅風力，睇地面就已經好適合。其他高度除咗飛機用得著，亦適用於較為進階嘅天氣分析、預測高地天氣等等

有其他巴打講咗，飛唔飛到同風球無直接關係，建議你留意返航空公司嘅消息

請問聽日早上八點 三號機會高唔高

地球兄花得最多心機係帶頭盔嗰段

即使係windy好易用，但最好都要有一定經驗去睇
同埋要接受預測始終係預測，始終會有誤差，唔係完全準
唔好完全信晒佢

求回覆

8號！8號

你自己望下上面既文章先啦 人地咪教左你自己點睇
簡單易明

唔知
請留意天文台

一係入，一係唔入

人地寫左咁多字都仲有伸手黨

陰公 2個都係

早啲訓啦 個風吹成點大交合都唔會掛8波架啦

聽日會唔會直接十號波？

條旋臂 就咁睇個中心仍有東向量，對流都仲keep 到會唔會係因為地形抬升作用

依家咪6月8號囉，訓啦柒頭，再問幾點掛幾多號嘅真係好行唔送

感謝樓上各位巴打指教，學到好多野

旋轉中心似乎北左一段後開始東移

離香港咁遠 最多咪星期六比你掛兩個鐘波 早抖好過啦

落三號個時間仲難估過掛八號
有時長洲仲有強風都會落咗個三號

相信底層中心未完全離開海面，繼續向東暫時會維持強度/緩慢減弱，風力會比蓮花好

蓮花既最慘地方 係南折既時間遲左 一路深入去內陸

訓了good nite.

阿美拎咩護照

回錯

update吓FAQ嘅templete先
有咩問題可以加落去嘅，歡迎提出
我打算以後一有追風post就擺上嚟

想問幾時/會唔會掛任何風球或者航班升降安排(或相關問題)嘅朋友，請先擘大你對眼望清楚呢度，多謝合作

颱風常見問題:

Q：香港何時/會否發出八號信號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故八號風球的發出機率只能夠預估，並不能百分百確定。有關自行估計發出八號信號的機率，請參閱以下由一個地球人巴打於2018年6月7日撰寫之文章:

總括而言，天文台會視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在出門前留意最新天氣消息。

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

垃圾

其實掛到3號已經好勁啦

本來對佢就唔會有期望
個風真係爛泥扶唔上柄，喺南海咁耐都吸唔到能量

btw佢喺南海吸咁耐能量都仲係低氣壓嘅問題，可唔可以有巴打解說吓?感謝

風切本身係好大問題 所以整左好耐都整唔到

就算強如海燕都係低氣壓 我諗你意思係點解咁耐都係熱帶風暴？

勁既好少會咁死唔斷氣

唉阿 想放假射個波囉 做咩要咁辛苦期待個8號波

唔知今次呢個風同之前個啲三號比
風力大概係同邊幾個風差唔多呢？

應該大風過蓮花、洛克？

睇嚟12點有8號都好難😪😪😪乖乖地起身溫書算

應該咁問

佢喺南海咁耐一直keep住熱帶低氣壓，到海南島先至升到上熱帶風暴
點解會咁?

今次呢個好似雞過洛克 洛克有好多因數成為能量來源

溫書努力阿 辛苦了

請參閱 #615 嘅留言

唔再打喇
啱先打完，如果再quote落嚟
會阻住其他人睇post

你留意下 其實電腦一直都有預到 因為風切既影響
前期既發展會好緩慢 但係去到海南雞附近 風切一細番 就爆對流 令到對流重新覆蓋中心
但係當咁樣條件果陣時間已經無多 要上雷洲半島
跟住玩完一個圈再落番海 條件都係算好 但係整合需時
今日再重新發展 但係都係果句 時間又唔夠
結果就好似咁耐強度都係停滯不前咁

前期時間南海中部好大風切， 六月南海好常見，有好多例子係搞到得個LLCC 係到轉，完全裸跑

幾時掛八號、會唔會掛
係好難預測㗎

btw溫書加油

大風過洛克，蓮花要繼續努力

好大抽螺旋雨帶

巴打分析得好詳細 真係學到野
Btw 你讀開氣象？

所以咁弱雞係弊在裸跑得多?

一來，二來環境良好都開始近岸，有咁嘅強度係六月南海算唔錯

而 其 雨 帶 結 構 亦 相 對 較 為 完 整

星期六飛湛江 會唔會gg

當一架跑車 一踩油就紅燈

本身都有期望 睇完就冇曬。。。 不過溫書係我嘅責任

蘇迪羅，浪卡個啲真經典

好似一棟次次起好頭兩層就冧嘅樓咁?

其實香港天文台嘅超級電腦都幾勁
之前預測打風路線仲勁過晒其他國家香港最快最準

杜蘇芮先慘 完美路徑

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在上午2時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港以西約230公里，即在北緯22.1度，東經112.0度附近，預料向北或東北偏北緩慢移動，在廣東西部徘徊。

艾雲尼昨日採取偏北方向移動，橫過南海北部，並在晚間於廣東西部陽江附近登陸。

預料艾雲尼會在廣東西部一帶徘徊，而其雨帶結構亦相對較為完整，對本港的威脅仍未解除。三號強風信號會在今早維持一段時間。天文台會視乎本港風力變化來考慮更改熱帶氣旋警告信號。

與艾雲尼相關的雨帶會為珠三角地區帶來狂風及大驟雨。市民仍須保持警覺，在早上出門前留意最新天氣消息。

在過去一小時，長洲及塔門分別錄得的最高持續風速為每小時54及53公里。

以上天氣稿由天文台於2018年06月08日01時45分發出

印象中得一次係贏晒

冇錯 都可以當係咁

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.3N 111.7E N0.2E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E STNR 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.6N 111.9E N0.2E0.2 260km(WSW)
2100 21.6N 111.9E STNR 260km(WSW)
2200 21.6N 111.9E STNR 250km(WSW)
2300 21.7N 111.9E N0.1 240km(WSW)

2018/06/08
0000 21.8N 111.9E N0.1 240km(WSW)
0100 21.9N 111.9E N0.1 240km(W)
0200 22.1N 112.0E N0.2 E0.1 230km(W)

明白，多謝你哋解答

又學到嘢喇

吹清勁至強風程度東南風，初時高地間中吹烈風。多雲，有狂風驟雨及雷暴，雨勢有時頗大。氣溫介乎26至29度。海面有湧浪。

雨帶有機刷到高地間中8級

係咪睇雨帶帶黎既風力先決定，或者睇澳門實測決定

大風過洛克就一定㗎啦
不過其實蓮花都大風㗎 係出八號之前

其實有冇轉化既條件? 雨帶轉得快左

諗返起派比安都係衰喺條雨帶手上

次次打風都會入黎學野 真係令我獲益良多
辛苦咁多位巴打 支持

其實係因為HKO驚艾雲尼東北東行 所以先要戴呢個咁多嘅頭盔
基本上東北/東北北行都唔洗太驚會吹到烈風

去咗睇昂坪風力，維修中

橫瀾島、青洲都係維修中

請參閱 #615 嘅留言，謝謝！

其實見到佢核心區減弱同時前方雨帶不斷增強，有少少似轉化溫氣

天鴿bb?

我想問下聽朝8點仲會唔會係3號波呢

睇個款都無8號啦

認命啦

但核心又繼續係圓形喎 不過佢都無命變老溫

鬼知咩...

但如果澳門西面條雨帶掃得中香港, keep住吹強風嘅機會唔低

Login左之後好靜

仲望8 博黑雨好過啦

蘇迪羅係7月wor

收工果陣仲有風 家陣停晒 聽朝準時返工

我記得13年天兔重準
由頭到尾預東登贏哂
嗰陣歐美預近岸西登
蘋果攞嚟煲到幾大

真係西登會勁過天鴿

天鴿主要係跟gfs姐
只係登陸果朝預倒會北跳一下

09年我記得幾個風都裸跑

行得好q快

頭一兩間預東登嘅機構

強颱急襲型永遠都係最危險
果陣又係撞正天文大潮，加埋天鴿都冇嘅高速移動

話說唔係login咗上陸地嘅話會一定減弱嘅咩？
點解預計仲可以屈返返嚟香港？

同埋其實天兔強度唔差得過天鴿，天兔登陸實則氣壓據聞都有935 左右，強颱其實係有少少低估左

減弱都可以屈返嚟㗎
無矛盾

屈返來果陣應該連td強度都冇

睇下幾時屈

搏佢紅黑

聽日係咪會掛八號

抽雨帶好肥美好可惜食唔到

又問

想問幾時/會唔會掛任何風球或者航班升降安排(或相關問題)嘅朋友，請先擘大你對眼望清楚呢度，多謝合作

颱風常見問題:

Q：香港何時/會否發出八號信號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故八號風球的發出機率只能夠預估，並不能百分百確定。有關自行估計發出八號信號的機率，請參閱以下由一個地球人巴打於2018年6月7日撰寫之文章:

總括而言，天文台會視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在出門前留意最新天氣消息。

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

不過冇實測風力支持，又好難再升格
記得果陣天文台都係嚴陣以待，個風未上巴士站就出特別天氣報告，台長又特登寫文去講

開埋記招添

唔識睇 想問係咪紅黑無望

我想帶出既野唔係有冇紅黑
開雷達睇啦 不過再唔訓今晚唔洗訓

係咪西風槽？

咩嚟?可唔可以解說吓?

留名學嘢

點估到最後登陸位置比預測更東
不過咁遠東登都有8中3 天星又有烈
真係好勁

唔好意思 唔識睇呀真係
聽日有重要野做prep緊
搏佢紅黑

外圍雨帶is coming

呢抽已經叫本體既螺旋雨帶

屯門有雨嗎？

連接到鋒面?

唔知捱唔捱到南折

食晒既話...

初時高地間中吹烈風
hko knows something

唔想塞車
好怕落大雨
住村屋又怕水浸
希望聽朝唔好太大雨

打風前行雷就一定打唔成呢句唔知邊度聽返黎
但又幾準

頂頭盔笠到落腳趾尾

其實颱風自己都有雷，颱前颮線

莫拉菲

頭盔呢啲野冇人會嫌細

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.3N 111.7E N0.2E0.1 280km(WSW)
1800 21.3N 111.7E STNR 280km(WSW)
1900 21.4N 111.7E N0.1 270km(WSW)
2000 21.6N 111.9E N0.2E0.2 260km(WSW)
2100 21.6N 111.9E STNR 260km(WSW)
2200 21.6N 111.9E STNR 250km(WSW)
2300 21.7N 111.9E N0.1 240km(WSW)

2018/06/08
0000 21.8N 111.9E N0.1 240km(WSW)
0100 21.9N 111.9E N0.1 240km(W)
0200 22.1N 112.0E N0.2 E0.1 230km(W)
0300 22.2N 112.0E N0.1 220km(W)

雨帶發展本來就來去匆匆，亦較為飄忽，難以預測
降雨亦可以於局部地區發生，區域性的降雨未必會影響天文台發出/更改暴雨警告訊號。

另外，請參閱各暴雨警告的發出條件，以資參考:

有漏嘅地方請其他巴打補充，唔該

冇

請參閱 #711 嘅留言

幾時最接近香港？

睇雷達疑似到200km

有d 陸上增強feel

好刺激

其實個波個樣都幾唔靚仔

都唔會8號波架啦

NAME TS 1805 MALIKSI (1805)
UPGRADED FROM TD

市長幾時開新post?

請參閱 #686 嘅留言

唔想訓 等橫風橫雨

想問下今次個風冇啦啦兜左個圈關唔關1805呢個事

唔撚想返工咪quit撚左佢羅。
呢到係講technical data , 物理，天文現像。

收皮啦戅鳩仔 乜撚野叫唔想返工就quit左佢
唉算 唔記得左你係靠老豆老母養冇人理既毒撚

0400 N0.1

所以話你自我中心到呢， 無藥可救。
點？ 做埋道德撚而家好威威？
你老母 如果係出面一般情況你的確冇乜點錯，但你而家係死入入地個science lab到鳩叫有冇magic plan ,唔係想比人圍屌係乜？
講左n千億萬次， 學術post , 講天文講地理講科學，唔係講呀邊個明天需要做o的乜。更加唔係因為明天阻你要屌閪而改變天氣，也無法改變。

咁撚大個人連係乜野場合用乜態度去處事講乜野都未識，仲話尊重人？ 你返入呀媽個西到重練啦。

緊係覺得已經正式收左皮

次次入後諗住睇下圖學下野
唔夠一兩頁又一個問會唔會8號
有冇8號撚知咩 大雨到仆街都可以係黃雨 冇風都可以試過8號

會8號天文台都會早幾個鐘講預計幾時掛 問黎都多9魚

啲撚樣好撚煩 上天文台睇啦仆街

屌 諗住入黎睇下討論D咩都可以有罵戰

明明都寫到明預計成朝都3號 都可以問一餐

不如下次開多個閒聊啲嘅post
咁啲專業巴打咪可以留喺處專業地討論

都係個句， 咁你死入人地個science lab問問埋小學雞野做乜柒？ 未夠資格學咩人入大學？其實呢到冇人反對唔識要問，但連學習都唔想， 只求結果，仲要係一個根本冇人可能肯定答到你o既結果，咁o既態度，唔比人屌才怪。

青衣開始有番Ｄ風同落雨

條強雨帶唔知掃唔掃到上黎呢
睇黎朝早會橫風橫雨

其實人大左，真係唔好成日望八號同黑雨，好撚陰公。

咁唔想返工咪攞下 AL囉，同埋怕返工怕成咁，做野都幾苦下。

細個讀書就話，大個知道用人地痛苦黎換日假，唔係咁好受。

其實點睇 啲人成日講8中幾 係咪睇每小時最高陣風 如果8個站有3-4個係烈風程度就會掛8號波？

啲雨好密好大粒

好大聲 好正

中西區得小小風

傻西， 打個風我要停工起碼唔見十數萬， 但未係呢個post 出過半句聲，只係靜靜學野。叫人收皮冇問題，收到先得架？
我成日都屌鳩o的癈柴唔想返工咪辭撚左佢， 點呀？ 窮就要捱架啦？ 定係想個天就哂你？

邊個戇鳩都未知，哈！

將軍澳風平浪靜

依我印象
8中幾係指「8個有( )個站嘅風速達標」
同埋好似係睇average
不過當然，颱風本身嘅強度、位置都要考慮啦

仲未訓

香港近海平面處現正或預料會普遍受烈風或暴風從信號所示方向吹襲，持續風力達每小時63至117公里，陣風更可能超過每小時180公里，且風勢可能持續。
from wiki
老老豆豆 google 下都唔係好難姐

都好過問幾時8號波嘅掛風撚吖?
至少係有心學嘢

八站系統係睇十分鐘平均風速。

大交合既官方標準係八中四，但呢個標準基本上唔多颱風可以達到，因為八站系統裡面有幾個站係啞站（例如沙田同打鼓嶺），所以一般既八號波都係八中二或者八中三，而八中四甚至八中五基本上都係強八既水平。

個人傾向覺得八站系統係事後檢討一個八號波係咪發得啱既系統，而唔係一個發波嗰陣考慮既系統。基本上大交合係決定發唔發八號波嗰陣都係考慮數值模型既預測，統計方法得出既豬腰圖（顯示係邊個位置會有幾大機率有烈風），同埋幾個前哨站（例如橫瀾島同長洲）既表現。

個雨帶香港好似食唔中
呢兩日落雨落得太勁 屋苑個雨水管爆左
依家維修緊。。。全棟冇電冇水
好撚辛苦

喔 所以8中幾呢個標準係用嚟分強8弱8

哦我知 但陣風都有講係全港陣風定幾個區夠都可以掛8號 我只係以為8中4係代表夠料掛8號波 sor9我真係唔識野

某程度上可以話係，特別係八站系統只係當年林超英係派比安事件之後交既功課。

當然如果真係達標既話，大交合都會根據實況黎發八號波（不過真係好少出現），而正常情況下大交合都會考慮我頭先所講既因素黎發波，畢竟八號波都有一定既預測成分。

0500 s ok嗎

通常會留六個鐘lead
好似舊年帕卡咁吹到甩褲先掛就算遲

首先 8中幾既基測係十分鐘平均風速 唔係陣風
而依家大交合掛波大部分係建基於颱風強度 路徑 從而估計颱風對香港既影響
8中幾可以當係事後拎黎bin 大交合屍

又未必係六個鐘既，天鴿嗰陣都係5:20先發八，9:10已經上十，主要都係睇天文台有幾大信心。

Let's say hello to 1805, Maliksi

香港天文台宣布預計在今天上午9時20分或以前發出八號熱帶氣旋警告信號，本港風勢將會加強。另外，教育局宣布，所有學校今日停課。學校應實施應變措施，確保學生安全，並在安全情況下，安排學生返家。

教育局宣布，所有學校今日停課。（賴南秋攝）
上午7時 ，熱帶風暴洛克集結在香港天文台之東南偏東約100公里，即在北緯22.1度， 東經115.1度附近，預料向西北偏西移動，時速約20公里，靠近珠三角一帶 。

過去數小時，洛克為廣東東部海域帶來烈風。洛克環流細小，但當洛克接近香港時，本港風力會顯著增強。

按照天文台預測路徑圖，洛克將會先於小西灣至將軍澳之間登陸，然後向西北繼續移動，經過維港，再往荃灣，在新界西北離開。

由於洛克會在相當接近本港的地方掠過，本港會由現時吹偏北風迅速轉為吹南至東南風。先前屏蔽的地方會變得當風，市民應提高警覺，切勿疏於防範。
廣東沿岸會有狂風驟雨，海面有湧浪。市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

睇第一句差啲中伏

一睇開頭以為係艾雲尼
心諗做乜咁突然
一睇埋落去

頂 洛克人

應該話唔係天文台專登預六個鐘
不過對於大部分會掛8號嘅風(即係擲界)
如果達標嘅話通常會係大概嗰個時間達到

直襲嘅話個預警時間好睇個風
行得快又風圈細個預警時間就短

台灣試過兩個鐘由清勁變颶風

就係唔知8中幾應該睇十分鐘定一個鐘 陣風定最高/平均風速 結果比人衝出嚟屌唔自己google 依家明了 謝謝你#

唔好打風呀

屌 朝早飛
打風就仆街

都係嗰句 google 下先問真係唔係好難
淨係睇wiki 都可以解答晒你問既問題

到底要我講幾多次?

想問幾時/會唔會發出或更改任何風球、航班升降安排、會唔會發出任何暴雨警告(或相關問題)嘅朋友，請你擘大對眼望清楚呢度先，多謝合作

颱風常見問題:

Q：香港何時/會否發出八號信號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故八號風球的發出機率只能夠預估，並不能百分百確定。有關自行估計發出八號信號的機率，請參閱以下由一個地球人巴打於2018年6月7日撰寫之文章:

總括而言，天文台會視乎本港風力變化來決定更改熱帶氣旋警告信號。市民請在出門前留意最新天氣消息。

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

暴雨常見問題:

Q：香港會何時發出/更改暴雨警告?
A：雨帶發展本來就來去匆匆，亦較為飄忽，難以預測。
降雨亦可以於局部地區發生，區域性的降雨未必會影響天文台發出/更改暴雨警告訊號。

另外，請參閱各暴雨警告的發出條件，以資參考:

因此，對於任何暴雨警告的發出/更改，請密切留意天文台的天氣報告

自己睇 #772

唔好打風口竹

想問下 點解個風登陸左咁耐 都仲係keep到3號風球既威力 唔係應該會減弱咩

天文台下次更新係幾時

唔通你覺得我哋識得控制打唔打風?
上一個回覆先叫哋睇FAQ，又唔睇
到底識唔識睇中文?

個風唔係淨係得隻眼
有一part喺海度已經可以吸能量
係少啲咁解
隻眼撞陸地最即時影響係結構破壞
不過呢個廢風都冇乜結構可言
所以唔係好覺佢減弱緊

如果頂到出番海就屈機

港豬係咁啦

8號無望了

個風行得咁慢 要大概幾耐先去到香港範圍？

垃圾風 咁都無8號

屌你老母又要翻工

唔想返咪辭職

黃雨啦 早d出門口
好快就倒水

已經倒緊水

沒有紅雨 也沒有8號

番緊工啦屌

證明你做死一世打工仔

東涌撚表示依度好撚大雨，而且頭先有行雷
唔知機場會唔會聽飛呢

今次個黃雨真係有預警feel
雨量圖過去一小時應該全區唔過20
見有雨帶黎拿拿聲掛左先

岩岩吹到遮都爛埋

咪撚咁手多收工時間彈個8仔

Agger 我唔洗返屋企

有冇巴絲知道點樣睇星期日預計幾大雨？

都係冇八號

好型

唔好打風呀 5隻字
邊隻字令你覺得佢係問野

睇app收工時間會減弱，算罷啦

呢度好敏感 小心啲

在上午7時45分，大澳錄得每小時超過100公里的陣風。

開始倒水

D毒撚有人同佢講野就開心回人9唔搭8既野

好撚煩呀你，又quote篇長文
仲衰過問有冇8號果d

100公里咋喎 無300都唔八號啦

各區風勢果張圖有無人有link?
想望下

預料高達每小時100公里或以上的陣風繼續吹襲香港

要1400公里或以上失

一句到尾 係咪無機會8號？

唔想返咪辭職囉

請參考上面長文
覺得太長可以參考天文台報文

識睇風 好型

咁會唔會8號呀

天文台又要俾人插了

毒撚圍爐區

放後日都好吖

半日

你估個個都要返工 ？
只係想打風陪下仔女老婆
佢地可以返小一日學
似你剩係自己一個咩
返唔返工都無人陪你
死毒撚
利申：自由工作者

條友肯定書都未讀完

番緊工係office等8號或者黑雨 屯門區大雨到仆街

大交合應該計漏左登陸左仲維持強度向東移

等睇大交合GG

要持續風速
唔係陣風

唔該晒！！

失業廢青表示冇影響

等8號波果個痴線佬咩心態
唔想返既唔該劈炮辭職啦

我好鐘意返工
想陪老婆仔女唔該自己拎假
自由工作者做咩唔拎假陪佢地
要望打風？有心陪唔使等打風嘅

其實係北移緊 同埋睇雷達都開始減弱
基本上唔會出事嘅

真心 呢到無人可以答你有無機會8號
你要知答案得天文台答到你

你又要利伸自由工作者
唔返咪唔返
唔係咁大個人仲要幫你諗籍口點解唔返工啊？

屌你老母又話今朝8號!?

東涌出黎成身濕曬

今日係8號喎

望放假咪望放假囉，唔洗做多一日假係人都想
人之常情，香港地做野咁辛苦，恨多日假都唔撚比？
你要扮清高唔想放假咪星期日死返公司做野囉
無人阻你嫁

好撚大雨

揸車能見度極低

比較想知雨勢持續到幾耐
依家一係就無雨一係就落狗屎

你估個個八號都可以唔洗返工咩
好多人八號都要照返 有啲仲要特別返得耐
佢哋唔洗陪仔女老婆嘅
講到尾 腦細刻薄唔畀你放假係腦細問題 唔係天文台問題

天文台既9天天氣預報信唔信得過 點樣預測星期日既雲雨？

自由工作者講到自己幾想陪老婆仔女
如果係自由工作者點解唔自己搵時間陪
係要望八號先陪 有心陪屋企人唔使望打風囉

講番個風啦屌 理佢做乜鳩

巴打有冇咩網站睇到遠d既雲雨圖？

個人原因，不如開個打風圍爐區仲好啦，又唔使比人屌

垃圾風 冇力

散哂

agger 呢d垃圾同果d 唔滿意香港政府咪離開香港既語調一撚樣
打橫來講

要咁勁做乜
吹到水浸，山泥傾瀉又好好？

睇到遠d有咩用 強國cma可以睇到成個中國既雷達圖

相信到時艾雲尼唔會再影響到香港 到時天氣會好返 即使落雨都會比今日細好多

理性討論
其實點解學術氣象post咁唔鐘意人問會唔會發x號波係因為自己根本冇辨法肯定會唔會
你話香港會唔會普遍吹烈風, 我可以話機會好低, 但要問幾多%, 我都唔知個%點計出黎...
而且呢個風路俓飄忽
改變小小路俓就好大變化,
跟住見天文台條track改小小又問咁樣會唔會8號..答案係..我真係唔知, 天文台自己都係見步行步

今次好多人見到條預測track臨尾轉東, 就覺得個風好近打到黎
但留意註解, 最尾個點係L, 即係預測到個點已經減弱到唔係熱帶氣旋, 係低壓區
咁大家可以推斷到時係會取消所有警告
而唔係8號定3號波

我覺得已經算好好，起碼都仲叫做轉緊

問現場觀眾

今日會唔會大機會落足全日雨？

大眾想知既野：有冇得放多日假
CA巴打：放乜撚嘢假？快啲返工

痴撚線

佢地只係想撩交嗌去妨礙正常學術討論
好似d百厭細路咁鍾意做attention whore
愈唔想佢地做既野呢 佢地就愈係要做

點為止有用？
八號風球？
淨係為左放一日假
又唔諗下之後要趕頭趕命做返哂佢

之前香港雨量嚴重偏少
呢個風暴舒緩左廣東省面對緊既乾旱問題
我覺得好L有用
咁想打風停工可以走去菲律賓
硬食返幾次海燕之後睇下你仲會唔會咁講

即刻答你唔會

咁確實係快D返工好過喎
落大雨特別煩

星期日買左飛去海洋公園 btw thanks 巴打

落雨可以照去

打風時有小朋友須要照顧好正常喎
除非你未結婚嘅姐

宜家睇唔會睇到星期日落唔落雨
雨帶形成至消散可以係好快既事 短到可以1-2個鐘

利申
做過前線
完全明白放多日假就真係多一日假
想放多一日假好正常

依家係做文件野多
放唔放對我冇影響
放完返去都係要做返晒

講返天氣先
香港真係淆雨聖地嚟
雨區嚟到香港 香港北面南面嗰啲唔淆 就係香港入面嗰啲淆

其實可以先學下睇雷達圖

好似睇下而家依張就見到個雨帶向緊東北移動，咁就可以預期淺藍色弱啲嘅雨區會影響香港。

跟住再過多陣，黃黃綠綠較強嘅雨區會喺落完細雨之後影響香港，到時就會開始落大雨。

再跟住睇埋大範圍啲嘅雷達圖就可以睇得出個螺旋雨帶會轉緊上嚟，加上個風向緊東北移動，都可以估計到依家場雨仲有排落。

當然仲有個風同雨帶上咗岸會唔會減弱咗啲等等都會有影響，但係依啲就難啲predict到。

打風最中意追風post
雖然我都唔想返工但唔好成日問
個個都問 人地無位討論
有心想知 追下佢地d分析就知大概會唔會掛，幾大機會掛

如果有須要就自己請日假

利申
做過船
打8號仲要返去Stand by
危險到痴線
寧願唔打風

番工唔緊要
落撚住大雨番工放工趕頭趕忙先攞命

算鳩數啦
成班垃圾比香港既文化同教育搞到淨係識得伸手
去討論區睇post追post好撚基本既事啦,有睇頭幾個post都知冇人答到
仲要係撚咁問,不如叫依到做颱風問答區啦你老母
唔夠人講就標籤人做毒撚話人敏感,完全冇諗過自己係垃圾,連追post咁小既付出都唔撚比,就要得到答案,拎唔到就係到屌人毒撚屌人敏感,最廢最垃圾最玻璃心都係果堆人

出面橫風橫雨喎 咩料

入左雨區

受緊艾雲尼嘅雨帶影響嘛

濕哂

屯門公路好大雨

由高登追風post追到連登
開頭都唔明點解要屌力場撚同幾時八號撚
越黎就越撚煩
講真天氣既野 天文台都係預測架咋
邊有得講實架
同埋天文台都成個預測路線圖擺左係app
要估咪自己估囉

我做政府打8號無開工一日後果係咁
開返工之後樓下counter多人到避難中心咁 一日收返兩日份量既申請
班友人多等得耐(尤其d 垃圾廢老)燥底 講兩句就開聲屌人 屌完counter就就打上back office再搵人狂屌 屌黎屌去都係果d
樓上back office一日聽返兩日數量既電話查詢 個電話一放低就響 根本無手做嘢
第二日收返果兩日份量既申請上黎又做到仆街
係爽得一日囉

做政府都唔識得兵來將擋 水來土掩？
話撚知佢啦屌

唔滿意香港政府可以移民

CLS, 大風到呢. 天文台真係ON9架喎

diu紅雨都有呀？點q樣返工呀

晏就有冇機會細雨番啲

大到咁先得黃 天文台真係俾狗屌

唔係每小時廣泛地區落緊或預料50mm咪冇紅

睇雷達好似仲有D雨區黎緊
反而我覺得有機會繼續落

想問下，上面雷達圖冇雲係咪代表係出太陽

成晚冇行過西北 天文台條track又fail

只係代表冇雨

究竟幾多年未見過黑乳 大交合真係痴撚線

某d追風撚仲on9過巴膠

唔接受外人提問,咪開個tg group圍爐囉

香港地 黑雨未又係照返工

^

吹撚到直遮都反撚左 仲要成個背脊濕撚曬

你啫

上年，2017年5月24日

荃灣好撚大雨

原來上年掛過

陳奕迅

上年咪有囉，5月24日

唔想聽唔好回人囉人講咩關你撚事咩憨鳩仔

咁問o黎問去都係會唔會8號，你想聽咩答案先
不如去黃大仙求籤

南區勁大雨

For非存心搞事巴打:

昨晚一個地球人巴打好有心地打咗好長篇
教大家如何短時間內極速自學睇短期天氣狀況
位於本post第23頁#559
資料非常簡單貼地
對大家未來制定行程有幫助

水漫都係黃雨

你貼埋過去另一個po啦
入學術台一定知我講邊個

機場食風好勁

着拖鞋翻工 成身濕撚曬

雨關8號咩事

市區今次全中 我估應該會紅雨

btw天文台請學術主任

lunch食手指

依家黑雨我會仆街死

嗌外賣仆街死 覺得依d天氣 外賣仔真係好慘

我宜家係九龍可以直接跳落馬路游水都只係黃雨？？？？？？？？？？

旺角一樣可以游

揸車根本連路都睇唔到 都仲係黃雨
條街就黎可以游水

衝去樓下ok買個包算，唔搞9人

仆你個街 水浸都黃雨

咁都得黃雨？？？？？？
我屌你老母咩天文台

巴士玻璃差唔多睇唔到野

算啦，連登就係癲狗多， 越係叫佢唔好，就越興奮。

體感黑雨

岩岩明明聽到電台話已經改掛紅雨左 但大交合仲係話黃雨

大雨到係個窗望出去乜都睇唔到

屌 天文台係咪on9
都仲係黃雨我屌佢老母

好似細返d，勁少行人

請問邊區有黑雨水平？

屌撚晒班追風撚樣on9到仆街
你班撚樣同共產黨無撚分別
連一句說話都容忍唔到
咁撚巴閉你地自己去開個tg gp去傾啦

屌你老母人地上個討論區都要限制人地既言論自由
最撚on9係有條白痴仔話個post係佢開
佢有權禁止d人問埋d佢認為on9既野又話個post係佢話事
你地無撚野啊？追風追壞腦啊？咁撚介懷人地問野既去同admin連尼住講

叫佢加d功能俾你地，要入呢d咁撚有氣象知識既post要有權限麻你老母

連登仔思維： 我覺得好撚大雨呀 仲唔係黑雨係咩？

好似入左洗車機咁

你出過街未？

最仆街係搬埋放假，返工出黎講，呢到只係氣像，天文post. 同你想唔比返工揾唔揾到錢要唔要食飯無關。

原來你隻眼睇到雨量
可以答我邊區未？

一句說話？
成班人輪流每人一句就唔係「一句說話」啦
到整埋FAQ出黎又唔撚睇 淨係識問人「姐係有無8號」
呢條問題根本連天文台都答唔到啦 咁都唔係on9係咩

得啦 你咪繼續睇圖，睇圖一定顯示到水浸情況啦

將軍澳紅得啦

唔好理佢啦

咁我問下你有冇呀媽生？ 如果有你呀包係咪做雞？
你都岸撚鳩 問來問去有冇8號，有冇假放，唔想打風，或做乜撚咁大雨。。

你老母即刻死撚左佢唔好做人，做神仙可能可以改變天氣。

咁你咪當人地on9講句野囉好冇呀？
係咪要衰撚到講句野都唔俾咁專制呀依家？

出咩暴雨警告係同水浸無關，黃雨都可以水浸

我一句都冇問過,你拿拿聲開tg group同你班追風專家圍爐啦,冇得追風你連你唯一價值都冇撚埋架喇,要唔係去追務站台叫連仔幫你地set到個post得你地颱風之友入得

吹雞入黎搞鳩氣象毒撚先 咁鳩串

我唔洗返工 等於細路唔洗返學
我唔洗返工 等於老婆唔洗返工
我自由姐 係咪等於全家人都係自由呀？

鬧人一打錯字咩霸氣都無哂啦

咁型既男人好吸引

而家咪屌柒緊你條on9 羅， 肯收皮未？ 講撚到個風都走鳩埋都仲未肯知衰，係架啦kb8號呀，返工啦賤民！

企撚埋一邊啦你，講野九唔撚答八，有無d高質d既回覆架？
乜撚野有無呀媽生？你無呀媽生架？你石頭爆出黎架？
屌你老母依家問緊你呀，係咪一句說話都容唔到呀？

你地呢班人，最撚岩就係去香討/uwants個邊開post，個到可以set權限
lihkg同高登本質一樣，就係唔駛限制人地講野唔駛限制人地入post
屌你班柒頭依家係咪想帶起攪事攪分化？

唔出街都打開個窗望下啦柒頭

做咩事今次個風POST咁多人嘈

天文同氣象識唔撚識分呀

又係嗰幾條友搵交嗌

現今香港教育就教你呢d咁既人出黎，可悲
共產黨思維，睇你都係仲讀緊書

觀塘開始暴雨

荔枝角狗狂屎中

不得不承認連登會員質素真心低

同前兩日同一班人嚟

見大雨咪唔好比細路返學囉
你老婆咪唔請假囉
你講d野都on99, 無邏輯

呢到某D 人又真係好敏感既
講真你見到人地問on9問題你可以唔答
但冇可能唔比人問
呢到都係一個公開討論區黎 自然乜人都有
你如果想追求返比較有深度既討論
可以搵一個私人既平台進行比較高水平既討論
但討論區好多時都係庸俗之輩比較多
自然緊係好多人問 聽日會唔會八號呀 唔想返工呀
佢可以問 呢個係佢既權利黎
你地亦唔需要上哂身咁狂屌
你地既受眾根本唔係佢地
有時大家體諒下就唔洗咁多磨擦

你=稱呼
你老母=稱呼
雞=稱呼

所以 你=你老母=雞=稱呼
咁你應該知道我想講乜野

天文台應該要頒個獎俾你地啦

最on9就係香港放假個機制仲係依賴天文台
返工又好返學又好冇天氣警告之下放假咪當你無故缺席囉

不如下次有人問就直接講100%會掛8號啦
唔洗引戰又打發到班伸手黨

唔止呢樣同飛唔飛到
仲到水浸都只係黃雨、痴線咁大雨（風）都只係黃雨（三號）

自己唔知有無八號，有無黑雨
又想問人地人地識答，人地唔答就老羞成怒
人唔笑，狗都吠啦

我覺得要討論下香港暴雨警告機制同停工停學準則仲有意義

機制本身無問題
係條友想天文台掛8號比佢陪屋企人
自我中心到呢

可以討論 不過唔該出去另外開啦

其實你真係好撚煩 下下起曬鋼quote一大段野
一兩次咪夠 最影響追風追po其實係你 根本唔理問有冇8號既人自然冇罵戰 無視佢佢自己都無癮走啦
仲有 叫下唔好打風都唔得？ 同我地叫下要打風一樣姐
有人想打 有人唔想打 唔好矯枉過正啦

見到就答會掛8號，等大家開心下

今年第一個風

姐係一問有冇八號就應該即block

答：一日未散一日都有機會

緊係